濕疹巴絲入

各位患濕疹既巴絲
我想做一下簡單既調查
睇下到底濕疹病人既具體臨床表現
希望睇下搵唔搵到一定規律，再係傷寒論搵相應藥方處理

1.濕疹幾耐？
2.主要分佈範圍？
3.有無滲液，有既話係透明/白/黃？
4.皮膚痕？甩皮？
5.皮膚有冇紅、發熱？
6.個人會唔會比較怕風怕凍？會發熱？還是會手腳凍？定係忽冷忽熱？
7.易唔易出汗？出汗既位置？
8.口渴？喉嚨乾？
9.胃口點？食完會唔會飽飽脹脹？
10.小便量點？色係清定係黃？小便會痛？
11.大便點？軟？硬？濕？乾？順暢與否？肚會唔會脹甚至痛？
12.仲有咩其他症狀？

巴絲們幫手一齊搵方法處理濕疹
怕尷尬可以pm我telegram
@KanpoForest

1. 15年
2. 手掌手背最嚴重，其次關節位，不過全身都有啲
3. 少量透明
4. 極痕，大量甩皮 (最煩嘅嘢)
5. 全部發作位都紅，冇發熱
6. 唔會
7. 冇話特別容易出汗
8. 有時會口乾，但間歇性，有時又半日唔飲水都唔覺
9. 胃口極好
10. 小便正常同清
11. 大便都正常

加油 希望有用

會唔會皮膚有好嚴重色素沉著之類？甚至有刺痛？

咁又冇 我以前以為我濕疹好嚴重 但睇過其他人share之後都發覺自己唔係特別發得勁

因為我睇落啲症狀，你對比起我見過既真係唔算重

1.多過15年 呀媽都唔記得我幾時有
2.面 嘴唇上面 後頸 全身摺位 心口 肋骨嗰d位 格肋底嗰帶 大脾&大脾罅 J都有
3.冇水
4.痕呀 不過而家得個嘴唇同嘴上面甩皮
俾汗醃過嗰d位 有時會好乾 甩幾日皮
5.開頭會紅 跟住變黑 冇乜熱
6.怕熱
7.易出汗 多數上面痕嗰d位都會出汗
8.可以話幾時都口渴
9.胃口正常
10.睇嗰日飲幾多水 一般都黃 唔痛
11.濕軟 都算暢順 有時會胃痛 跟住屙d泡同潺(有d似痰)出嚟

講到J 我都有

有時捉住條J爽R真係好爽
btw 越quote越長 各位唔好意思

皮膚紅同小便黃好似係多見

好少會齋乾痕 但係唔紅架喎

發作既期間應該係紅同痕
但相對靜止時間，就唔係紅，只有痕？

袋袋？

每個地方紅之前都係只有痕 R完摔完就開始又紅又痕

R完條J過兩日就會極痛苦

滲液反而唔多見？

我自己就好少 不過近排有一個位厚厚地腫腫地 R開d表皮下面係有d透明嘅水 濕濕地咁

即係基本皮膚就離唔見紅、痕、脫皮、滲液
關鍵似乎係全身症狀

要R得好有技巧 唔可以R損

係好想醫好皮膚病既病人

個個有濕疹都係咁上下 不過嚴重程度唔同
全身幾多位有事 d皮膚有幾乾 甩幾多皮 有冇出水 巢唔巢皮 呢d可以好大分別

應該話個差異其實代表皮膚以外症狀有唔同

可能係唔同問題 唔同原因 好難搞

任何病都好
好少完全唔涉及任何基本生理問題
例如大小二便
總會搵到症狀
就係呢啲問題影響皮膚

1 14年
2.以前全身呢家手指，小腿，耳垂同腳面
3. 黃
4. 痕
5.有
6.冇
7. 加拿大同心口
8.冇
9.正常
10.清+唔痛
11.唔會肚漲/痛大便一時細細粒一時軟一時正常

祝大家早日康復

1.5年
2. 之前接觸到過敏物質搞到上半身都係，而家得返1隻手手指關節位
3.有出水，淡黃色/透明
4. 慢性嗰隻黎（好似叫牛皮屑）會癢同甩皮
5.普通唔搞佢無紅，r完會好紅好脹，變黑
6.無特別
7. 本身係大汗體質，主要係背
8. 口乾好似多左
9. 胃氣脹會有，不過唔係好多次
10.正常，顏色視乎飲幾多水，唔痛
11.無特別
12. 都係r得多個摺位皮膚會厚左，鞋左，個位乾燥嗰陣裂開會幾痛，同埋難啲埋口

而家個袋冇事 剩係條J啲皮會痕

其實好多人長年都誤解左濕疹
實際上濕疹唔係皮膚問題
係免疫系統問題

只要有自制能力一定可以改善

早睡早起
戒口(牛，海產，支那雞豬，大部分黃色熱帶水果等）
飲多啲水

同埋以下最緊要
最緊要
緊要
減少過敏源
間房放空氣清新機同殺菌機
維持低濕度(減少霉菌）
夏天開冷氣
床單枕頭套每星期換+床肉枕頭肉蒸氣殺菌

免疫系統一旦少受刺激濕疹會減輕好多

其實上面d食物點樣搞到免疫系統 有冇辦法食咗都冇事

就係知關免疫系統事
即係唔係單單係皮膚問題
所以先想知多啲到底大家身體仲有咩症狀

我仲有少少鼻敏感 飛蚊症 長短腳 盤骨歪
除咗鼻敏感 其他應該唔係好關事

你啲基因都幾差 唔好生仔

1. 濕疹細過發到11歲左右 之後冇左 到上年又出番黎
2. 博頭
3. 有 黃
4. 夜晚皮膚好痕 每次出完黃水之後都會甩皮
5. 皮膚會 發炎
6. 個人認為太焗同埋天氣轉變係主因
7. 本身個人都幾易出汗
8. 冇
9. 冇問題好正常
10. 黃
11. 時時唔同

我都唔想害人

幫pish

1. 3年
2.手腳面
3. 有時 透明
4. 會
5. 會
6. 怕熱
7.易
8. 有時
9. 好胃口
10.正常
11.正常

幫推 欣賞樓主用心
祝咁多位巴絲早日康復

1.3-4年(唔肯定，老豆都有濕疹)
2.腳(通常冬天先起，一起就勁大撻，而家仲有好深既疤，仲要係小腿)
3.有，黃色/透明都有
4.爆痕，會r側邊啲位，r得爽得濟會紅跟住就仆街啦又大撻啲，有甩皮但唔多，好薄，通常我會一沖完涼就印走上面啲血水，不過都係會狂標血水…
5.皮膚會好似一大撻削左皮既傷口甘
6.怕風怕凍，手腳好易凍
7.都易出汗，上半身較多，尤其背脊
8.唔肯定
9.胃口冇乜點變，但會唔敢食海鮮，蛋
10.小便量正常，色就視乎個日飲水多唔多
11.大便較軟同濕
12.本身抵抗力差，由細到大喉嚨好易敏感，每年都病唔少次，前幾個月先睇完4次醫生，氣管炎

講多少少，睇中醫會好好多，開藥方叫我自己去藥材舖執，外服內用，堅持日日用張藥方洗傷口，一洗完再搽薄薄地既潤膚膏，一個月左右就好翻，但個時冇及早睇，而家好大撻疤

1. 細細個已經有，但呢2年嚴重
2. 頸以下，面就兩側同額頭（間中）
3. 無
4. 痕 特別係起身，沖完涼同訓前 甩到仆街
5. 會紅，紅完再甩好多皮，手會發熱 其他就好少
6. 唔會
7. 普通，無乜特別
8. 無，但自己會keep住飲
9. 唔會
10. 正常，時黃時清，唔痛
11. 4樣都有，順暢，唔會
12. 去醫院睇過 話我皮膚免疫系統好差，所以好易就爆發
睇中醫就話我身體好多（火），所以皮膚成日紅搞到甩皮

有時真係紅到完全唔想見到人同真係好辛苦，訓個時會r到醒 跟住又r到醒 搞到完全無精神

講起小便，想問大家會唔會次數比其他人少？假設唔係飲得特別少水，但人地去幾次你先去一次咁

終於將暫時將已提交問卷巴絲既答案整理左
暫時發現：
1.發作時間未必完全由細到大，有後天先開始，但多數由細到大
2.位置最難捉摸，似乎未必有一定關係，細既得手指關節，大既就全身
3.有滲液既多，有唔少都黃，甚至有味
4.痕+脫皮多，有部份會出血
5.多數皮膚都紅同發熱
6.怕熱既比較多，為數好少既會怕風怕凍手腳凍
7.多數都易汗，少數腋下會發黃
8.口渴既多
9.胃口正常多，少數會胃脹
10.小便部份清部份黃
11.大便時乾時軟

將小便同口渴一齊考慮
有部份話唔口渴但keep住飲水既巴絲
實際都係口渴，只係飲多水
如果飲咁多既情況下，小便次數少，每次量又唔太多，其實已經有問題

推post

thankyou bro, all the best!

皮膚紅、痕、脫皮、發熱係主要
流水都係以黃為主，唔少人都有
怕熱、口渴多飲係特徵
小便飲水多先清，唔飲水多實際都係黃
大便濕同軟

呢啲應該差唔多算係黃通點
所以點解坊間砌埋一大堆去濕熱既藥多少會有啲效

但係普通人唔飲水 d尿都係清架咩？

應該話根據我收番黎既問卷
有啲巴絲寫明
佢係全日飲水、keep 住飲，或者寫到明飲好多
呢啲描述既然都咁寫，就真係飲好多
同平時口渴飲兩啖個種有分別
個種小便都唔會黃，因為身體對水既要求唔係特別多，小便都唔會黃得去邊，因為有飲一定份量既水
但多飲先清，意味住兩個症狀，就係口渴多飲，同埋小便本身應該好黃

我就係最後嗰d 屙出嚟好似啤酒咁 有埋泡

所以我先斷言以上個啲似乎係濕疹病人特徵

多飲先清係咪即係代表身體邊忽有問題？

呢個就係正正我所講，點解出面啲中醫普遍醫濕疹都係用一大堆去濕熱藥，醫唔好哂都唔會無效既原因
因為的確一定因素好多病人個病因都係有濕又有熱

又係D中醫撚
漢方藥林中醫診所Kanpo Forest

巴打試下用問卷咁問 可以方便統計

我有自己mark番你地講既野
計哂tg+呢到
所以唔使擔心我會miss
好認真分析大家啲病情

1. 10年
2. 手指，關節位，耳仔少少
3. 嚴重時有少少透明and試過黃色
4. 有時會痕，甩皮
5. 發作位有紅，有發熱
6. 怕凍又怕熱
7. 易出汗
8. 有時
9. 無影響
10. 正常
11. 正常
12. 無

好少病人係怕凍，甚至手腳凍
多數真係發熱，汗多

究竟有冇人知個d黃水對身體有冇害？ 究竟係咩黎

西醫所講發緊炎
同古人所講既黃汗可能有關

1.濕疹幾耐？
30年

2.主要分佈範圍？
細個嗰陣面，手同手腳較位都有，大個咗就整係手

3.有無滲液，有既話係透明/白/黃？
R爆先會，而家戒類都會，透明偏黃

4.皮膚痕？甩皮？
乜有濕疹唔會㗎咩

5.皮膚有冇紅、發熱？
同上

6.個人會唔會比較怕風怕凍？會發熱？還是會手腳凍？定係忽冷忽熱？
戒類之前怕凍，而家唔怕

7.易唔易出汗？出汗既位置？
正常

8.口渴？喉嚨乾？
冇

9.胃口點？食完會唔會飽飽脹脹？
冇咩特別 （你想睇係咪濕重？）

10.小便量點？色係清定係黃？小便會痛？
熱氣嗰陣咪偏黃，唔熱氣嗰陣咪正常

11.大便點？軟？硬？濕？乾？順暢與否？肚會唔會脹甚至痛？
容易肚痾

12.仲有咩其他症狀？

組織液
皮膚細胞大部分液體組成，R爆咗咪咁

1.6年
2.摺位，後頸，有時會係眼底同手指
3.以前有，宜家少咗好多
4.有
5.有
6.怕涷怕熱
7.正常，有時俾汗醃過D位會結厚皮，隔幾日會甩
8.有時會
9.唔會
10.黃色為主，有泡
11.兩三日一次，軟濕
12.有時訓覺突然之間會好暈，手軟腳軟，企起身會有冷汗

睇左咁多個巴絲打啲答案
以皮膚熱為主，但同時口渴，大便又易濕、軟
所以用常見去濕熱既方法唔夠
因為忽略左肌表既熱、汗同埋滲液（特別係黃）

話說， 巴打係中醫？ 依家好似查案咁

係
本身醫病 ,特別難搞既病就係咁
唔係頭痛醫頭咁簡單

巴打我想問我嘅第十二個病徵關咩事,Thx

P.S自己本身陰虛底

你係會忽冷忽熱，定係同時發熱又怕凍

想問其實點睇自己係熱底定寒底

我講既發熱同怕凍唔係想講寒底定熱底
我自己本身就反對呢個講法
因為症狀上既寒熱，本身就係無常
熱既人一樣可以凍親
凍既人一樣可以熱
所以其實只有症狀分寒熱，而呢啲只係短暫，一般用藥既偏性已經可以處理

1. 半年
2. 腰／頸／胯下
3. 冇
4. 痕／冇甩皮／容易Ｒ損
5. 會紅會熱
6. 唔會
7. 易但唔多／正常出汗都出
8. 冇特別
9. 冇特別
10. 正常量／飲多水清少水黃／唔痛
11. 冇特別
12. 褲頭勒住特別痕

我係驚食左寒涼野補身但原

下，食寒涼野補身？？？？？

熱底嗎， 唔係應該食多d 苦瓜呢類野咩

發熱怕涷

去番頭先我講既野，傳統中醫理論無無底既講法
你呢種食野方法只會影響到腸胃

有冇心跳快既情況？

冇

飲水多但小便唔多？

每日飲4,5杯
小便唔多但係每晚訓覺都要去1次廁所

你訓係到既暈同小便唔多有關
手腳凍真係要睇脈象先知發生咩事

之前睇中醫張藥方..

飲完大便會更易瀉？

佢有講可以留意返會唔會瀉得太勁, 小瀉冇問題咁

我就覺得冇乜大分別

1. 22年
2. 手腳既關節位
3. 透明抹落紙巾會有小小黃
4. 痕
5. 紅但唔熱
6. 手腳易凍
7. 無特別
8. 正常
9. 胃口超好
10. 正常
11. 正常
12. 無

近呢兩年已經好翻曬咁滯
得翻小小印
但感覺啲印已經散緊

一大堆清熱祛濕涼血解毒既，多少都影響腸胃

飲完係痕少咗
因為我係戒類固醇發得好勁

仲keep住食？

飲咗一排好返啲就冇

又唔係淨係食呢d既， 咩菜都會食， 多菜少肉。 中醫點睇紅肉白肉？ 有冇話邊樣健康d?

手腳易凍的確係濕疹病人當中少見

講到中醫就好易同食療、飲食扯上關係
但係最傳統既中醫理論入面，呢d其實好少提，唔會好似宜家個d咁，好似好詳細，其實無理據

原來係咁

巴打識唔識放血個d以前睇過一個中醫， 用一隻叫梅花針既野打落皮到，再揾舊野抽d血出黎， 有事既位出黎既血真係黑d

再簡單d既邏輯：
中醫發展係民間為主，大眾當時戰亂等，一般都唔會大魚大肉
仲邊到咁多時間理下邊類食物好，邊啲唔好
有得食養到個胃已經好好

通常深色皮膚出黎既血先會黑，正常都唔會有瘀血積住
但皮膚病又真係唔一定要放血，至少對濕疹黎講，放血仲有機會因為針刺而刺激傷口

唔知關唔關事， 以前放過血個個位， 依家成日都覺得陰d陰d係入面痕出黎咁， 好奇怪

所以唔建議患處做呢啲有刺激既治療

其實主因係咪香港天氣好閪先引致濕診？外國人唔多見有

天氣應該唔會誘發濕疹
只係會令病情加劇/緩減
外國人其實都多皮膚問題
youtube 搵steroid / eczema
其實都好多人討論

針灸好d?

唔係，呢啲內服多

1. 最近1-2年
2.面同頸，試過背起左1年差唔多晚晚都瞓唔到
3.嚴重係出水 (透明）
4.會痕會甩皮同好"喇"
5.會紅腫發熱
6.凍好過熱，但一吹凍風塊面會起
7.一出出汗就會痕，出汗主要都係頸但面都會痕
8.有一排keep住不停飲水好左少少
9.見到重口味嘢會驚起，儘量自己煮食好清
10.無留意
11.無特別
12.個人會覺得好攰，精神差同大壓力都會出

1.濕疹幾耐？8年
2.主要分佈範圍？手掌/手指 大脾後面
3.有無滲液，有既話係透明/白/黃？嚴重個陣有 透明
4.皮膚痕？甩皮？都有
5.皮膚有冇紅、發熱？有紅 冇發熱
6.個人會唔會比較怕風怕凍？會發熱？還是會手腳凍？定係忽冷忽熱？怕凍 手腳凍
7.易唔易出汗？出汗既位置？一般 唔會影響到濕疹位
8.口渴？喉嚨乾？喉嚨乾
9.胃口點？食完會唔會飽飽脹脹？冇特別
10.小便量點？色係清定係黃？小便會痛？正常
11.大便點？軟？硬？濕？乾？順暢與否？肚會唔會脹甚至痛？好多時都冇得屙
12.仲有咩其他症狀？天氣一轉就會發算唔算

今日睇完中醫佢話我血熱，會令到個人d水係血到蒸到無曬，再令到皮膚勁乾，仲要本身有濕疹

有濕有熱呢個似係真既
不過熱呢，就似係肌表既熱多
同血關係就唔大
所以某啲症狀
例如發熱、怕凍、出汗
呢啲其實同同樣係肌表既感冒有相似既地方
再加埋會痕，痕本身就係想出汗但出唔到時會發生既症狀
所以整體濕疹係多見外面有熱，而入面有濕既多
入面既症狀包括口渴、小便黃、大便偏軟，呢啲同濕有關

你肯定冇加類固醇...?

1.濕疹幾耐？ 10年
2.主要分佈範圍？ 除咗背
3.有無滲液，有既話係透明/白/黃？ R爆咗會有透明液出
4.皮膚痕？甩皮？ 都會
5.皮膚有冇紅、發熱？ 有
6.個人會唔會比較怕風怕凍？會發熱？還是會手腳凍？定係忽冷忽熱？ 唔會
7.易唔易出汗？出汗既位置？易
8.口渴？喉嚨乾？無
9.胃口點？食完會唔會飽飽脹脹？唔會
10.小便量點？色係清定係黃？小便會痛？ 都有
11.大便點？軟？硬？濕？乾？順暢與否？肚會唔會脹甚至痛？ 不順暢
12.仲有咩其他症狀？no

1.應該6歲左右開始，8-14歲最嚴重，17-18歲開始減輕
2.手踭及內側，膝窩最嚴重，曾有中醫謂我症叫「四彎瘋」；偶發於其他部位如小腿、眼周，頸腹臉幸無
3.嚴重時長期滲液，透明及黃水為主
4.痕，晚上尤痕；乾燥甩皮
5.發作時會發紅發熱
6.個人比較怕風怕凍，但兒時睡覺會發熱及手腳凍。現在手掌常暖，但腳底寒。對冷熱變化較敏感，但總括仍喜熱不喜寒。
7.青少年時較易，現在較難。汗主要在胸背腋下，其他部位很少。
8.偶渴，喉不乾。
9.胃口算正常
10.小便正常，色偏黃，不痛
11.大便兒至青少年期偏正常，現在偏軟及濕，一般均順暢
12.兒時濕疹嚴重地，鼻敏感亦很嚴重，容易傷風感冒

你應該睇左好耐醫生
見你啲描述似係聽得多醫生醫師講，所以自己都識講

哈哈 係呀，由6歲開始睇咗好多醫生，西醫睇咗十幾年，而家睇中醫多，中醫醫好咗我，而家差不多好返晒，加上自己都有興趣，所以而家都開始有睇下書研究下咁

好好呀你呢個post，你努力研究，各位有濕疹煩惱嘅朋友又可以交流下

係幾好，最低限度搵到啲濕疹病人既共通點

西醫話濕疹病人身上帶有既金黃葡萄球菌比正常人多，容易引發濕疹， 中醫又點睇呢樣野

菌多同會唔會發病無直接關係
只係機會率高
但高唔高仲要睇個體差異
即係農村落後地方，環境差，都唔一定人人發病，對比起城市人發病率未必真係高好多咁
關鍵係人體內面，而唔係外因

1. 1-3年
2. 眼皮
3. 近期開始 洗完面查cream有透明既野滲出黎
4.好痕 一乾左d cream就會甩
5. 有紅有熱
6. 會怕凍 有時手腳凍但個身好熱
7. 勁唔易 好細汗
8. 冇
9. 胃口正常 唔會
10. 正常 咩色視乎果日飲幾多水 唔會有
11. 全部正常
12. 鼻敏感 幾日要食一次敏感藥 唔係會不斷打黑痴流鼻水唔停

另外 近排試緊kihel 金盞花凍膜 感覺幾好 好似冇咁易甩皮 同埋 訓醒冇咁痕
呢排都有用佢 洗完面後再用 atopiclair查上眼皮 隔一陣等佢乾左少少再查凡士林 暫時感覺係好左少少

咁盡量真係唔好用cream刺激佢，一用完你就有滲液

唔查瘋狂甩皮喎

除左用cream
無做其他治療？

冇呀 之前睇醫生都係俾類固醇 睇左一次就冇睇
之後一路自己查cream 時好時壞咁
早訓果日會好d

類固醇真係唔用好過用

如果我分開case 講得唔得
第一次我小五小六果時有，第二次出嚟做嘢先至有
case I :
1.小五六第一次，隔1＊年先至再嚟。
2.背部，手脾位,心口
3.冇
4.好撚痕，脫皮
5.有
6.果時小5－6發熱多
7.易，全身，背部心口多
8.no
9.胃口好，食完冇飽脹
10.正常，黃色冇痛
11.大便唔好，便秘，硬
12.冇

case ii:大個時
1.宜家都有
2.得手脾摺位同有時心口
3.冇
4.痕，有少少脫皮，R 吓黑黑地
5.有
6.怕風怕凍
7.易，背，頭，加拿大都多汗
8.有
9.唔太好，肚飽會脹
10.正常，黃，不痛
11.隔一日有，一粒粒，都順，會脹到肚痛
12.冇喇
p.s. 之前小五果次太嚴重痕痛到病假，睇完中醫之後痾嘔多次至隔10幾年至返發
不過戒口我果時有戒，唔食海鮮牛肉(牛肉一向不食)
加埋我以前係有鼻敏感的，唔知同濕疹有冇關係…

睇完中醫痾嘔多次咁大鑊
大吐大瀉其實係會傷胃既
至於戒口
再解釋多次其實錯不在食物/物品
人人都咁食，點解只有某啲人會有病
只係因為本身某啲人身體問題，而呢個就係影響濕疹既病機，真正要處理係搵個病因病機出黎，處理左佢
鼻敏感其實已經係算感冒階段，因為好多症狀其實相同，例如脈象咁
而濕疹，根據巴絲打講既資料
其實好多都有表證（怕凍發熱皮膚痕出汗）
所以點解鼻敏感同濕疹有一定關係，就係因為兩者都會出現差唔多既表證

但係排毒都係要排汗，痾出嚟掛
果個中醫果時加埋藥引太苦至令我嘔 太細個唔知佢落咩藥引
不過嘔咗之後停十幾年至嚟返都算係咁

同排毒真係無咩關係
見你宜家腸胃又真係麻麻
多多少少都有機會同嘔瀉有關

1. 9年

2. 手掌，關節位，頸，之前試過眼附近濕疹，但係依家好番，鼻樑(一戴眼鏡就會開始痕同埋紅)，腳掌

3. 冇滲液

4. 皮膚痕同甩皮一定有

5. 濕疹嘅位皮膚紅，發熱就唔多覺

6. 唔怕凍，手掌夏天正常溫度，不過去到冬天就會好冰凍 (屋企人啲手掌冬天都會暖暖哋)

7. 超容易出汗，關節位，頭，就算係冬天，一冇風都會出汗，所以我冬天喺屋企會搽止汗劑

8. 口渴就正常，唔容易口乾

9. 超大食量，食完之後冇嘢，好正常

10. 小便量正常；少飲水就會好黃，如果一日飲超過10杯水，小便次數會好多，每次嘅量都會好多，而且尿液顏色會開始變透明；小便唔會痛

11. 大便軟硬乾濕都會有，非常順暢，甚少便秘，所以個肚唔會好脹

12. 其他症狀： 有時隻手肘會無啦啦紅咗一撻，之後開始有一粒嘢腫咗，非常痕 (之前試過有蕁麻疹，生到成身都係，不過呢的一粒粒又冇蕁麻疹咁誇張，所以我都唔知係咩黎) ，一有呢啲好痕嘅粒粒就會死忍唔r, 因為我試過一R 就會開始擴散，一R 就會越多地方腫咗，同埋會因此而越來越痕

已經收集三十幾個巴絲打既病情資料

順便問埋
有幾多人食中藥係更差？
當時醫師點講？
食左幾耐？
食左咩藥？

pish

半年濕疹,全身都有
一開始有黃色嘅水
好痕同成身甩皮,因為皮膚乾燥
唔止紅 而且熱到黑色 中醫話係血熱
唔會特別怕熱怕凍 通常背脊出汗 件衫濕曬會更加痕
比以前口渴少少 但係胃口小便都無變
大便好濕 會痴住馬桶

睇咗好多醫生 最近睇咗個中醫 佢話係濕熱 食咗幾次中藥已經好翻好多 不過一定要保濕 因為痕同甩皮除咗濕疹亦係皮膚發熱乾燥引起
希望各位巴絲早日康復

多數中醫用去濕熱方法會收效
因為處理到口渴、小便黃、大便爛/濕/軟呢啲症狀
但唔會好哂，因為忽略左表象，就係皮膚熱、發熱、怕凍、汗出、滲液、痕呢啲

巴打
醫師有開冰梅膏牛黃膏止痕 其實唔去抓損皮膚已經感覺好翻好多

我用開經方，所以好少用其他雜方去處理
盡量用番傳統中醫去診斷

巴打有哩個心思已經好好
希望巴打搵到良方造福世人

已經開始幫緊巴打睇
就用問卷得出既資料去分析
飲完藥佢又真係痕少左

1.濕疹幾耐？ 大約有6年
2.主要分佈範圍：手臂關節位 頸都有少少
3. 冇無滲液
4. 皮膚痕 冇甩皮
5. 有皮膚紅、發熱
6.個人會唔會比較怕風怕凍？會發熱？還是會手腳凍？定係忽冷忽熱？ 冇 本身我有鼻敏感
7. 手腳關節位易岀汗
8. 冇口渴 喉嚨乾
9. 胃口適中 食完會肚脹 我都唔知點解 可能我有肚腩
10. 小便量適中 不痛
11. 大便暢通
12. 冇其他症狀

睇左咁多個，真係好多都係
皮膚紅、熱、痕
可以有滲液，偏黃既多
個人怕熱，多汗/易汗
口渴，都飲得多水
飲多水小便唔黃，正常飲水/飲少就黃
大便偏軟、濕或爛

1.濕疹幾耐？
10年

2.主要分佈範圍？
面,頸,背,胸,手

3.有無滲液，有既話係透明/白/黃？
無

4.皮膚痕？甩皮？
痕：發作會痕
甩皮：人中有時會甩

5.皮膚有冇紅、發熱？
有

6.個人會唔會比較怕風怕凍？會發熱？還是會手腳凍？定係忽冷忽熱？
怕凍，冬天手腳凍

7.易唔易出汗？出汗既位置？
唔易出汗

8.口渴？喉嚨乾？
成日口乾

9.胃口點？食完會唔會飽飽脹脹？
胃口大好，食完野有時會漲

10.小便量點？色係清定係黃？小便會痛？
少小便，應該係飲唔夠水

11.大便點？軟？硬？濕？乾？順暢與否？肚會唔會脹甚至痛？
便秘，肚成日漲，成日放屁，大便種類不定

12.仲有咩其他症狀？

試過最嚴重係每朝起身都有一埋皮碎，成手血，皮膚會紅同發熱，手臂小腿一R就狂出水(水珠狀，好似沖完涼未抹乾身咁)，入過醫院急症室打針，醫生講係皮炎。
而家情況有好d，以上情況都冇哂，淨係手踭位有一粒粒傷口，同蚊咬差唔多。同埋有過濕疹既地方都有d深色印

身邊好多人都話某某醫生得，你去睇下，但根本個個濕疹既致敏原都唔同，唔係佢醫到邊個就代表醫到你。

仲有一樣就係叫你忍手唔好R，DLLM一個人痕要落手R係基本反射動作，點樣忍。但指甲一定唔可以長，一長基本上就損梗

我中西醫都有睇過，我自己就靠中藥調理身體，西藥係止突發性既痕，萬一R損先搽小小類固醇藥膏，直到結左焦就停用

戒口方面，鵝係無論如何都唔食得，鴨牛，有殼海鮮，提子菠蘿芒果花生芫荽都要戒，但間唔中食都可以